陳日君批評梵蒂岡在香港問題上沉默 延續姑息中國態度 令人遺憾

教宗方濟各上月結束日本訪問行程，他在返回梵蒂岡的飛機上受訪時，表示自己未掌握足夠資料去評論香港情況，並呼籲包括香港在內、多個發生示威的地方以和平對話方式解決問題。天主教香港教區榮休主教陳日君樞機日前在《華盛頓郵報》撰文，批評梵蒂岡在香港問題上沉默，是延續近年對中國採取的姑息態度，雖然是意料之中，卻令人遺憾。

陳日君日前以 <梵蒂岡對香港沉默背後的原因是甚麼> 為題撰文，指香港示威持續多月，大量年輕示威者被毆打、凌辱、拘捕及逼害，但梵蒂岡一直對香港問題沉默，未有對北京說過一句批評的話。

陳日君批評，梵蒂岡的態度，是延續近年對中國採取的姑息態度，雖然是意料之中，卻令人遺憾。陳日君指，不少政府已冒著得失中國，損害自身經濟利益的風險，為香港問題發聲，但梵蒂岡卻一直沉默。陳日君質疑，梵蒂岡是因為不想破壞中梵關係，及兩國在 2018 年就中國主教任名問題達成的秘密協議。

陳日君又在文中批評，中梵 2018 簽訂的主教任名臨時協議，之所以是一份秘密協議，明顯因為條款非常差，是一份出賣中國地下教會的協議；但梵蒂岡教廷國務卿帕羅林（Pietro Parolin）似乎更關注重建中梵外交關係，為自己名留青史，多於去做正確的事情。

教宗方濟各上月底結束日本訪問行程，他在乘坐專機返回梵蒂岡時，於機上接受傳媒訪問。有記者問及方濟各對香港局勢的看法，方濟各形容自己未掌握足夠資料去評論香港情況，但他留意到其他地方如智利、法國、其他拉丁美洲國家如巴西，都面對相似的情況。方濟各呼籲各國以和平對話方式解決問題。

至於記者問方濟各未來會否訪問北京，報道引述方濟各表示，他希望能夠到訪北京，「我愛中國」（ I would like to go to Beijing, I love China）。

為咗啲教徒奉獻，教庭奶共奶成咁

中國買左咁多贖罪卷
叫個教宗幫維尼含撚都得

sorry借個位

男銷售員 6 月涉推跌六旬男子致死被控謀殺 控方近半年仍未能確定死因

支持陳日君好波

一直有預言佢會係最後既教宗

習大大>上帝
習大大創天地.jpg

陳日君以宗教人士黎講真係企得好前

得罪講句 基督徒大部分都偽善
但遇過一個做老師既基督徒 係佢隔離你都feel到佢有種和善既氣場同埋極好人

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

上海人黎
極度反共

天主教竟然與敵基督聯手

你你你
你真係煩過梵蒂岡

十一奉獻教廷
所以教廷奉獻

拆你教堂，唔比你掛十字架，改你聖經，

教宗：關係良好

教徒奉獻？ 去哂黨到啦

反智的耶教

教廷都要睇錢奶共
打咩救世人
On9

陳日君真係唯一仲有耶蘇光發出黎既

on9梵帝岡同陳日君係天主教

天主教都係叫基督徒....

樞機有所不知了
習大大先係真主

你小心呀

um.....「徒」

我記錯?
我唔係教徒唔係真係好清楚
但係有讀下天主教學校
返過下基督教教會玩下小羊
不過好多年前

天主教班撚樣冇資格叫自己基督徒

不嬲都叫佢地天主教徒

改聖經，改埋你天主教教宗委任樞機制度，拆教會十字架，監控教會生活，殺到埋身都唔出聲，香港人又關佢柒事。

係中文唔知點解將基督新教叫做基督教
天主教同新教都係基督教，基督教先係個大集
另外仲有東正教都係
唔識先會話有問題

識親d垃圾天主教徒全撚部都係藍到黑

陳日君

上帝都奶共

嘩 佢批評教庭

天主教基督教邊個有資格叫自己做基督徒我真係唔清楚

但係我見過既人入面
基督教教徒最有資格叫自己做仆街冚家剷就真

捉哂地下教堂D教徒
梵蒂岡: 沒事兒 沒事兒

Fuck the pope pope

奶共教宗 又回到中世紀買贖罪券

佢本身就係敵基督

講奶共我地呢d仆街冚家鏟真係拍馬都追唔上梵帝岡

個人經驗，講得呢句既新教徒，
通常特別ON9

中國多小朋友提供嘛

wow教宗都咁屌
香港Martin Luther

教廷班人死左等落地獄啦

幫支共迫害教徒

同魔鬼做交易

陳主教

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

信耶穌既不嬲都係咁黑暗...

驚閪咩
而家又冇bbq

以前大陸教過書生活過，知道上面D野比較多，宗教領袖黎講佢都算身體力行嫁啦。

天主教會

自古到今 都係垃圾
有錢有權便是娘

梵蒂岡唔洗食呀?

所謂宗教咪又係當搵錢機器

真正有信仰嘅人

習大大創天地

教宗幫自己買咗贖罪券未

其他國家示威都係對住自己政府，香港對抗緊中共極權。

其實梵蒂岡唔係好有錢咩? 咁都奶共?
定佢地天真咁諗住同中共協商讓步, 等教義可以傳入中國,教化班中國人?
我覺得甴維尼遲早會將聖經上帝/耶穌/神嘅名改晒做佢個名

而家個教宗真係垃撚圾
中國唔知殺咗幾多教徒，啲教堂全部掛習曱甴張相
然後繼續與中國關係良好
呢啲教宗真係叫佢含撚都得

咁撚勇武。

算唔算魔鬼控制教廷

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 雞姦 強姦 輪姦 因姦成孕 圍攻大學 人踩人

屌你老母
夏志誠咁撚正義唔撚升佢,升個賤種楊鳴章都算
楊鳴章,條陷家剷奶共,搞到主睇唔過眼,早D召叫佢回主懷,結果都要翻閹湯漢!
而家全球反支共,你老母你班梵蒂岡仆街仲奶共嘅因撚住亡教呀

同埋話佢係「敵基督」

真耶撚 耶撚都要革命了 不畏強權 屌柒梵帝岡、教宗

好撚心梵蒂岡醒少少，奶西奶到出埋水人地都係唔侵你玩架啦

哂撚氣啦 佢自己班變態神父都未搞掂

羞恥成個宗教都冇事啦，更何況係香港

Push

內地應該唔多 佢地唔需要信教捐錢嚟做show
政府亦有意打壓教會
所以我覺得佢地而家態度好奇怪
唔知係咪想奶共換取不受打壓

教宗又有stake喺終國

教宗既存在已經係最大既諷刺，呢d中世紀殘民自肥既仆街，阻礙意大利統一，仲要圈地搞細路，幫匪國含撚，正一冚家鏟

有

其實教庭幾千年嚟都係咁
反而想問你點解expect佢係正義？

佢只係做一個真正教徒應該做既野

技術上任何一個男天主教徒都有可能成為教宗
一任教宗離開(過世式主動退位)
全部紅衣主教會去選新教宗
佢地同意的話，可推任何一個男信徒上位
(現實就通常係在紅衣中互選一個)

叫耶穌落黎幫維尼含撚都撚
屌聖母閪都得

次次大遊行都會見到佢
都幾感動
年紀咁大仲身體力行同後生嘅一齊出去

錢佢地大把
奶共目的，應該係爭取雙方共同任命主教

選個支那人做教皇，將耶教分拆上市，有錢齊齊搵就會

陳要做教宗！

你話佢地咁天真？
肯定最後係維尼揀完迫佢地認頭架啦

佢呢啲先係真教徒
垃圾教宗走去奶個拆教堂嘅國家
如果我係基督徒都恥與為伍

基督教都大把藍絲教會啦。
不相伯仲

快啲歸依我大基督教吧

因為英文係christian 囉

陳樞機以前係好照顧地下教徒。而家教宗我諗有幾多人受緊逼害都未知。

2戰果陣都支持過意大利法西斯
梵蒂岡有幾咁勢利大家都知
由古至今都係咁 用神權去壓人
狩獵女巫 十字軍戰爭
呢個教庭都唔知殘害左幾多人命

對天主教真係特別反感
唔係針對基督手足 我對基督新教係無任何反感

基督教=垃圾

可恥

參考電影魔鬼與天使

上帝要賺RMB?

陳日君樞機

陳日君好波

Btw世上最大嘅教會一定係掛羊頭賣狗肉，如果唔係邊得咁多錢

陳日君有去梵蒂岡報告架，不過梵蒂岡班高層好多閪人，上一任教宗想做嘢都唔得